觀塘曉麗撞區 譚香文及團隊張隆被指單方面推翻協調共識

先介紹一下，觀塘曉麗選區最近出現兩位非建制派潛在區議員參選人，分別係代表譚香文牽頭嘅「反自動當選運動」嘅張隆同埋曉麗新動力嘅張敏峯。原先雙方協定8月25日（星期日）晚上舉行居民大會，讓當區選民「初選」投票選出其中一個繼續進行地區工作。而雙方亦有在其Facebook宣傳這個居民大會。

不過「反自動當選運動」今日於Facebook出Post，表示對居民大會感到憂慮，並指「路遙知馬力 多跑一會又何妨」、「若張敏峯先生本週未能安排時間會面，我們樂意繼續與他們『兄弟爬山』，直到協商為居民接受初選方案為止。」
張敏峯亦於Facebook出Post，指張隆單方面推翻協調共識。

曉麗新動力嘅張敏峯回應會喺#2
譚香文牽頭嘅「反自動當選運動」嘅張隆回應會喺#3

【回應張隆團隊單方面推翻協調共識】

首先，曉麗新動力團隊將會按原本計劃在8月25日（星期日）晚上八時出席活動，希望各位居民能夠踴躍參與。

－協調前－
曉麗新動力 （下稱曉動）團隊於2019年6月份成形，並於7月初已向民主動力報名，當時張隆先生並未正式落區，民動名單上曉麗區亦無人選。而早在張隆先生落區數天內，團隊成員早已主動聯絡對方，並提出見面邀請以討論撞區事宜。惟張隆先生以「近排唔得閒，遲啲聯絡」為由拒絕。我們身為本區居民，自然以居民福利作首要考量，在無法了解張隆先生的理念及未來方向的情況下，我們決定在7月15日正式落區工作。

其後「反自動當選運動」團隊在7月26日聯絡曉動尋求協調，雙方約定於8月17日晚上8時進行會面。而為確保協調能公正並有效地進行，我方特地聯絡數位第三方人士一同會面。

－協調時－
當晚與會者有張敏峯團隊三人（包括張敏峯本人）﹑ 張隆團隊兩人（張隆先生及譚香文女士）﹑四位觀塘區現任非建制派區議員﹑民主動力的代表，及另一位前觀塘區區議員。8月17日會面當晚，張隆團隊遲到大概45分鐘，他們到達後才聲稱團隊成員Tony Choi因病臨時缺席而導致他們遲到。而我方代表當時亦一直耐心等候張隆團隊的到來，為協調會面展示了很大的誠意。

曉動在當晚提出希望以雙方的「勝算」來作協調，而譚香文女士卻率先提出以初選來決定「勝算」，最後眾人經討論後，一致同意以投票方式作協調機制，並決定於8月25日晚上八時在曉麗苑舉行「居民大會」。在大會上張敏峯及張隆先生將會向居民作自我介紹，並讓街坊投票，選擇合適的社區主任繼續服務曉麗，以避免同路人發生「𠝹票」的情況。

當晚協調會面中，雙方對居民大會的細節安排，包括日子、時間、場地、投票方式，甚至如何避免重覆投票等問題都曾進行過討論。當時，譚香文女士曾經表示擔心「對家可能反動員」，但經過與會者的討論後，雙方亦同意繼續以投票方式進行；而有關居民私隱和投票資格的問題，我們原本建議以出示身份證和住址證明的形式來領取選票，但經過討論後，雙方同意透過出示身份證，以及用電子器材即時上網核實選民身份的方式來取代，同時不會記錄居民私人資料。由此可見，雙方於第三方的協助下進行了深入討論，最終亦達成了共識。

－協調後－
事實上，在協調會面後，當晚雙方的Facebook專頁均公佈了協調成果及「曉麗區居民大會」的詳情。張隆的專頁中，更指出是「雙方一致認同以居民意向決定何者繼續服務曉麗區，故舉辦居民大會」。現在張隆團隊及「反自動當選運動」組織聲稱「對有關建議有所保留、未有共識」，我方絕對不能接受。

而於8月19日和8月20日，譚香文女士在「8月25日曉麗區居民大會」（譚女士其後自行更改群組名稱為「請會面商議協調」）的WhatsApp群組內，不斷對「曉麗區居民大會」的安排表達不滿，聲稱雙方沒有共識，意圖推翻8月17日晚上的協定。我方代表多次回應表示，若譚女士有更好的建議，歡迎在群組內提出並討論。可惜譚女士堅持雙方沒有共識，強迫我方再次見面否則要取消「居民大會」，而我方則堅持「居民大會」是雙方在獨立第三方見證下的共識，並沒有取消的意願。最後，張隆先生竟在8月20日下午3時21分在該群組轉發「反自動當選運動」的聲明，表示要暫停「居民大會」後便集體離開群組，即單方面推翻原本已有共識之協調安排；然而該聲明中所提出的一切疑慮，早已在協調會面中討論過，大家當晚亦已得到共識。因此，本團隊未能理解譚香文女士及張隆團隊為何要提出一些已討論過的疑慮來取消「居民大會」。

曉麗新動力對張隆團隊的決定深表失望及遺憾，我們不能接受張隆團隊在未徵詢我們的同意的情況下推翻原有共識。我們作為素人一方， 即使缺乏豐富的政治經驗，也絕對不會對此屈服。希望張隆先生在這個大是大非的時代，能夠互相尊重，履行當日的協定出席8月25日舉行的「曉麗區居民大會」，為曉麗街坊福祉盡一分力。雙方已進行地區工作約一個半月，曉麗居民對雙方的能力已有一定了解，我方絕對相信居民的智慧，亦勇於面對所有曉麗區的街坊，讓居民選擇心儀的社區主任。

假如張隆先生改變主意，重新答應出席，「曉麗區居民大會」將會如期舉行並進行投票；假如張隆先生決定推翻雙方的共識，曉麗新動力仍然會按原本計劃出席活動，希望兌現承諾，讓張敏峯向居民作自我介紹，接受居民的提問及聆聽居民的需求。

反自動當選運動
就8月25日「曉麗居民大會」安排回應

「反自動當選運動」就曉麗選區協調問題，於8月17日晚上與「曉麗新動力」方面會面，期間有人提議於8月25日舉行居民大會，由當日出席之曉麗居民投票決定人選。「曉麗新動力」方面支持有關建議，然而本運動代表對有關建議有所保留、未有共識，認為需要商議再作定奪。及後，我們與曉麗居民提及居民大會安排時，不少居民對公布一星期左右舉行居民大會，由出席居民決定人選之做法有所保留。我們與居民主要憂慮包括：

1. 倉卒舉行大會 民主派支持者難以出席
有關「居民大會」正式向居民宣傳至舉行，僅有一星期時間。民主派在曉麗選區既無法團等組織，難以在短時間動員支持者出席會議。過去民主派以初選協調，即使舉行投票亦需時間籌備，讓支持者預留時間出席投票。例如2018年民主派舉行初選，由公布方法至正式投票，前後相距40日。惟在傳媒及各泛民組織宣傳下，最終出席參與初選者僅佔民主派最終選票一成左右。若僅以一星期時間籌備、宣傳，莫講出席居民大會人數只會更低，甚至連安排大會的基本準備亦時間不足。在未有共識、倉卒舉行大會的情況下決定人選，除影響決定的公信力外，更會衍生更多問題。

2. 民主派支持參與人數不足 建制有機搞局 干預賽果
從過去曉麗選區區議會選舉結果可見，堅定支持民主派的選民大約介乎2000左右，即使有一成支持者願意出席大會即200人投票。由於居民投票只問居民身份，不問政治立場。只要建制派動員數十支持居民加入投票，就足可影響民主派服務人士。而蘇麗珍作為曉麗苑法團主席，以他們掌握法團多年及建制之動員能力，一星期動員數十居民出席大會投票絕非難事。如此一來，倉卒舉行大會變相將民主派人選之決定權交予建制人士蘇麗珍。

3. 居民憂慮私隱外洩
此外，居民亦擔心出席「居民大會」會令個人私隱外洩。由於大會臨時舉辦，未能安排場所，只能在露天公眾範圍舉行。而且席投票者必須提交身份證、住址等用作核對選民資料，居民擔心個人私隱外洩予建制派人士。尤其是在露天場合，出席大會投票本身就等同公開表達反對蘇麗珍之立場。居民擔心出席表達會有遭建制點相，令他們日後遭受針對。

居民憂慮倉卒決定行差踏錯
對於居民提出上述倉卒舉行居民大會變相邀請建制派影響民主派人選之憂慮，作為地區發展者實在有必要釋除居民疑慮，而非一意孤行。基於居民的疑慮及擔心，我們認為需要暫停有關大會，重新協商合適機制，以釋除居民疑慮。由於「曉麗新動力」方面希望儘快解決協調問題，我們提議於本週內就初選辦法作緊急商討，減低單一機制下取樣不足，令建制影響人選之機問題。惟「曉麗新動力」張敏峯先生因工作關係未能安排時間會面商討，我們希望雙方能協商一個令區內民主派居民信服的協調機制，否則「寧可原地踏步」，絕不能「行差踏錯」，有負曉麗區支持民主的選民期望。

總結：路遙知馬力 多跑一會又何妨
我們誠邀張敏峯先生儘早協商，共同解決上述促猝初選之漏洞，而非以整個星期工作時間繁忙為由拒絕對話，單方面強推未有共識之方案，變相迫曉麗居民倉卒決定人選。若張敏峯先生本週未能安排時間會面，我們樂意繼續與他們「兄弟爬山」，直到協商為居民接受初選方案為止。反正無論本週日決定服務人選、還是一個月後才決定，勝出者選都必然會繼續努力直至年尾，我們認為不必太早要居民決定。倒不如彼此多跑一會，用時間證明彼此服務社區之誠意，亦讓曉麗居民多個人服務、多觀察一會，對居民亦是有利的。

見到譚香文個名
就知無好野發生
張隆仲要空降 特登撞區

回顧香港01新聞，當時譚香文發起嘅「反自動當選運動」指:
對於可能出現與民主派其他政黨「撞區」，運動發言人就指，運動的目標是參選原本沒有競爭的「白區」，如選區有民主派政黨人士進行地區工作競爭議席，則會以對方為優先，一旦出現「撞區」糾紛，會與對方溝通協調，讓勝算更高的候選人出戰，或以初選方式尋求共識。

而家睇嚟，似乎運動目標並唔係反自動當選，而係好似有啲人咁講
係要培育區議員樁腳，幫助佢自己選立法會

屌

切勿跟2車太貼

當然到底邊個先係真理我哋未知住
但係其實似乎喺網絡上都睇到係張敏峯比較受歡迎

pish

另外轉載巴打嘅整合

當區居民簡單講解一下發生咩事：

背景：
當區區議員蘇麗珍係謝偉俊旗下議員，監警會成員，曾經大力宣傳觀塘海濱 5000 萬噴泉。
已多次連任做左 20 年區議員，九龍區票后，但長期唔做當區野，以致當區生活環境越來越差。

張敏峯：
1. 本區居民，社工，7 月 15 日左右話參選。
2. 做野算快手，響 FB 有個屋苑 group，基本上大家講咩事，佢都會盡快去 deal。小事至有居民話走廊燈壞，佢都即時通知管理公司去更換。
3. 政績一：路面長期有缺陷，即時搵路政置，隔日搞掂。
4. 政績二：觀塘上屋苑多條小巴排隊混亂十幾年，佢同另外三區代表黃子健、陳嘉言、馮家龍，用膠紙於地上劃分排隊路線，一晚解決十多年來問題。
5. 政績三：一個月內已經舉行過 3 次居民聯誼活動，包括 2 次運動項目及 1 次量血壓活動。
6. 警察於觀塘發放催淚彈後，有教居民有關催淚彈以及相關知識。
7. 有參與 818 等集會以及遊行。

張隆：
1. 譚香文 (黃大仙區) 旗下反自動當選成員，本身住將軍澳，7 月 4 號左右話參選。
2. 明顯唔熟當區環境。關於小巴站排隊，佢建議運輸署加派人手於繁忙時間協助排隊，而事實上小巴公司已多年有呢個服務。及後更宣佈自己成功爭取小巴公司加派人手。
3. 於 facebook page 多次私自刪除居民質詢留言及 block 人留言資格，甚至有居民質疑時，被專頁管理員稱為「三毛」。有居民曾當面質詢，張隆表示自己少用 facebook，專頁由管理員負責，只表示自己會了解，但被 block 居民之後仍然被 block。
4. 未有實際政績。

張敏峯 vs 張隆：
1. 曉麗上秀茂坪廣場電梯經常維修。
張隆：去信機電工程署及相關管理公司，要求妥善解決上述電梯問題。
張敏峯：查詢每條電梯每周定期維修時間並通知居民，亦有篤促維修公司進度，最後維修限期未到已經完成維修。

2. 屋苑其中一幢大廈電梯未到限制人數卻經常顯示超重。
張隆：去信管理公司，要求其責成管理處從速處理有關問題。
張敏峯：親自派人員測試，並報告管理公司有關問題。

圖一：當區議員蘇麗珍於今年 8 月九巴活動上與何君堯握手

圖二：張敏峯其中一張宣傳單張

圖三：張敏峯 (中間) 與其他區代表到觀塘小巴站貼上排隊用膠紙工作照

圖四：一直都有嘅小巴公司職員，張隆表示成功爭取

圖五：有居民於張隆 facebook 專頁留言被刪及 block 後，到反自動當選專頁投訴，但沒有回應

利申：當區區民，屋苑 facebook 群組成員。

Push

有一件事肯定無錯
譚香文佢個反自動當選運動 9區撞咗5區

一個月前，我外父特登打去譚香文度，問下佢張隆係咩料譚香文直接話張敏峯係𠝹票

我覺得邊個出先邊個𠝹票已經唔重要
問題係就算唔使初選都feel到似乎張敏峯多啲人支持
又話撞區會比勝算更高的候選人出戰
而家呢？

不管你信不信
反正譚香文我就不信

有無當區居民去問下佢，大家協調咗先，君子之爭姐

P牌仔都要推

利申：當區選民

一𠝹左又係條八婆珍贏...
譚下面個靚仔幾歲？隔幾日翻工就見到佢西裝波鞋

你自己上Facebook睇啦
譚香文個邊根本唔回應
仲要亂block人

而家曉麗就係協調咗，明明雙方都OK先搞居民大會。
點知而家就突然譚香文同張隆就突然話有問題又將傾咗嘅嘢推到

但個問題係會唔會一開波就話人𠝹票啊，譚香文或者張隆又唔係喺曉麗做開社區工作

譚香文不是真理是常識吧

問題係反自動當選講過 有當區居民就會退選
佢講野無口恥
仲要張隆身為支持民主既人
差唔多block曬成個屋院d居民唔比佢地fb講野

未必有成個 但眼見最少有5-10個

根據網上資料，張隆當晚自己都出左Post話居民大會係雙方同意的做法

個Post仲喺度

應承左初選再反口都叫君子？

協調果日仲要遲到大半個鐘 on99 成個大少爺咁

排隊膠紙堅有用 分流得好好
利申：曉麗居民

真
好少搭呢幾架小巴
以前要搭嘅時候根本唔知邊條隊係排邊條線

曉麗選民居民

表示有人響群組post屋苑問題張敏峯係會留言然後真係跟進左
而張隆就會偷人d相同post黎出文宣話接到居民投訴之後寫個信去跟跟就算

三罷果日果個張隆仲好笑, 擺街站出黎貼個罷字響塊易拉架度, 但明明自己擺街站就係返緊工 用返工黎罷工

朝朝問佢幾時出初選先

推

見張敏峯多好多，街站都有好多次
另外果個連人影都唔多見，淨係見過一次易拉架定banner

真係好奇怪
如果有心做就麻煩佢勤力啲

冇心做就讓路啦

朝早7 點幾係班馬線派傳單

做樣同做實事既分別

親身叫佢改選區， 佢話"唔會"

正解
有無人知反自動當選運動 係咪一開始譚香文已經係幕後搞手?

幕咩後， 佢打正旗號搞

咁咪即係受指示落黎𠝹票囉

係，真名叫「自動𠝹票運動」

黃大仙區議員助理過黎秀茂坪選係咩八奇兵法呀 睇過

中聯辦保蘇麗珍兵法

我反而冇見過張敏峰....

翻查資料
Facebook Page係喺2019年6月25日開設
同日都有P牌青寺立言 #268849喺連登出Post

至於Search到最早嘅報導應該係蘋果6月30日
「據了解，發起人之一包括黃大仙區議員、前立法會會計界議員譚香文。譚香文回覆《蘋果》稱，之前曾為戴耀廷推動的「風雲計劃」擔當導師，幫忙培訓有志參選人士，由於戴耀廷因佔中案入獄，自己想繼續推動更多人參加區選，故此與主要為素人的市民發起「反自動當選運動」。」

同湯渣同一派咁

我都無見過佢罷， 但都見到佢係屋苑周圍出動，
咁擺站都唔係擺7x 24

呢條八婆早就被時代淘汰
泛民中既過街老鼠

戴妖

反正張隆真係好假，份人。同埋唔係當區比佢做有咩用。集中打倒共產珍。好想推走佢好耐。

如果照常理應該會見到張隆多啲
因為佢係譚香文議員助理
反而張敏峯應該係普通市民要返工

本身戴耀廷「風雲計劃」應該無咩嘢嘅，做嚟唔係為佢自己
反而而家呢個「反自動當選運動」就....

譚香文呢個自私西女人想入返立法會好耐

呢個西女人霸道到西

明知輸緊 諗住攬炒

譚香文呢隻過街老鼠

繼續Push

我都啱啱爬完佢facebook factcheck
facebook page 6月25開
6月30話 '亦感謝譚香文 Mandy Tam 區議員為本專頁提供參助'
如果係素人發起再搵譚香文既 我誤會你 sorry
但係一開始扮無背景其實係泛民最老既seafood搞就既就真係心地麻麻

推

我覺得叫佢做非建制派會準確啲
而家譚香文完全唔係任何政黨嘅人
應該同一般泛民民主黨公民黨無咩關係

譚香文 口講反自動當選
但佢插旗落去選既區大部份都已經有非建制人參區
實質一係想多區插旗再選返立法會 一係擺明界票攬炒
司馬昭之心

「反自動當選運動」9名積極考慮參選者：
*徐逸昇（飲食業、警總前餐廳經理）-北區盛福選區
李煒鋒（前人民力量成員）-天水圍頌栢選區
丁偉良（中學教師）-中西區山頂選區
*張隆（譚香文議員助理）-觀塘曉麗選區
*黃俊森（客戶服務）-天水圍富恩選區
*鄭詩陶（譚香文議員助理）-黃大仙鳳凰選區
*歐頌賢（機械工程師）-中西區大學選區
莊鼎威（香港航空學院客席高級講師）-黃大仙龍趣選區
鄭鳳娟（資深採購主任）-未有固定選區或寶馬山選區

*為與其他民主派有撞區情況

黃大仙觀塘 都係自己人 都係九東

最後又係蘇麗珍

譚香文
成事不足 敗事有餘